# Docker Swarm

[Docker Swarm 入门一篇文章就够了](https://www.jianshu.com/p/9eb9995884a5)

docker swarm init --advertise-addr=192.168.0.114



docker stack rm 后 对应的 volume 不会删除 可能需要手动删除



https://superuser.com/questions/490138/why-do-i-have-so-many-ipv6-inet6-addresses/490149

https://askubuntu.com/questions/141397/why-do-i-get-multiple-global-ipv6-addresses-listed-in-ifconfig/141526

为什么有多个 ipv6



https://www.cnblogs.com/li-peng/p/8144372.html

https://blog.csdn.net/github_38705794/article/details/77541371

https://www.jianshu.com/p/1db6f0150fdb

https://www.jianshu.com/p/85764962330d

部署

```bash
docker stack deploy -c docker-compose.yml somestackname
```



# [数人云工程师手记 | 基于 Docker 1.12 Swarm 的集群管理开发实践](http://dockone.io/article/1683)



https://stackoverflow.com/questions/42379713/why-am-i-getting-a-much-worse-performance-with-docker-stack-than-docker-compos